10.1 唔港島，唔五區，改港島九龍兩區遊行得唔得？

十・一賀佢老母到依家都未有定案，雖然成日都突然有「共識post」，但其實所謂公投都只係TG或者連登一兩萬人。事實係港島同五區各有好壞處，最主要嘅論述都係集中可以make noise，但撤退唔到就變成大圍捕，封鐵嘅話，路面交通都負荷唔到一百萬人一齊入港島。而我啱啱喺隔離POST，見到有巴打提議：

雙方各退一步，港九兩區遊行，再喺維港兩岸互相呼應

我覺得係一個折衷嘅方法，解決到目前兩個方案支持者嘅concern：

1. 十一終極目標準 ＝ 賀佢老母
點為知「賀佢老母」／「送大禮」？之前有啲post都講過，我哋係要搶佔國際頭版。喺已經有外國記者提水，話警民衝突、小型集會遊行已經吸引唔到外媒採訪嘅時候，如果十一個日真係五區，分散咗力量，暫時又未見有實質planning可以點搞壇吸引到外媒視綫嘅話，五區開花呢個方案似乎比較難達到「賀佢老母」呢個終極目的。
但假如可以港九兩區遊行，聚到人之餘，喺九龍集會嘅話，唔係住港島嘅人就算要兜嚟兜去，只少都唔使游水先番到屋企。而喺維港兩岸，假設我哋兩邊一齊舉塊大banner，一邊寫「熱烈慶祝中國」，另一邊寫「七十周年國殤」，然後諗下全部頭條都係呢張航拍相，再幻想下習大大嘅表情，都夠爽啦？唔夠嘅，做完之後再開花，又得啫？

2. 考慮「和理非」示威者
我相信呢度好多人都知不反對通知書係一張廢紙，但同溫層（其實都唔知算唔算）以外和理非係想像唔到咁多，佢哋做到嘅嘢，最盡都真係只可以出嚟行完，然後番屋企睇住直播支持勇武。八五罷工嘅七區集會，有哂planning，大家都知去邊到集合，就算唔打，和理非都搵到個位自處。但十一無搞手，無遊行路線，無集會地方，班和理非出到嚟，你要佢哋點算？結果可能會變到成個場得番勇武；或者另一個相反，變咗各區終極和理非，唱一日歌，咁又係大家想見到？咁樣都可以稱得上送大禮？

綜合上面所講，我覺得港九兩區遊行真係有得諗，認同請幫推
唔掂嘅就由佢沉啦

推 1/10

推 2/10

推 3/10

推 4/10

推 5/10

推 6/10

推 7/10

推 8/10

推 9/10

推 10/10